# Chinese translations for showmethekey package.
# Copyright (C) 2021 THE showmethekey'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the showmethekey package.
# Automatically generated, 2021.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: showmethekey\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-01-17 12:34+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2021-04-21 15:16+0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: showmethekey-gtk/smtk-app.c:106 showmethekey-gtk/smtk-app-win.c:700
#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:37 showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:44
msgid "Show Me The Key"
msgstr "让我看键"

#: showmethekey-gtk/smtk-app.c:111
msgid "Display version then exit."
msgstr "显示版本号然后退出。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app.c:114
msgid "Show keys window on start up (deprecated by `-k, --keys-win`)."
msgstr "在启动时显示按键窗口（已废弃，请使用 `-k, --keys-win`）。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app.c:117
msgid "Show keys window on start up."
msgstr "在启动时显示按键窗口。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app.c:119
msgid "Hide app window and show keys window on start up."
msgstr "在启动时隐藏配置窗口并显示按键窗口。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app.c:122
msgid "Make keys window unclickable on start up."
msgstr "在启动时令按键窗口不接收输入事件。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.c:698
msgid "translator-credits"
msgstr "Alynx Zhou"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.c:699
msgid "About Show Me The Key"
msgstr "关于让我看键"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.c:701
msgid "Show keys you typed on screen."
msgstr "在屏幕上显示你按的键。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:62
msgid "Menu"
msgstr "菜单"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:65
msgid "Primary menu"
msgstr "主菜单"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:83
msgid "General"
msgstr "常规"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:87
msgid "_Clickable"
msgstr "接收输入事件（_C)"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:88
msgid ""
"Turning off will pass input event to other apps under the floating window."
msgstr "关闭该项后，输入事件将会被传递给悬浮窗口下面的其它应用。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:106
msgid "_Pause"
msgstr "暂停（_P）"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:107
msgid ""
"Temporary hide input like password. Press both alt anywhere to toggle this."
msgstr "临时隐藏输入，比如密码。可以随时通过同时按下两个 alt 键切换该选项。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:126
msgid "Show _Shift Separately"
msgstr "单独显示 Shift（_S）"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:127
msgid "Show Ctrl+Shift+a or Ctrl+A."
msgstr "显示 Ctrl+Shift+a 还是 Ctrl+A。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:145
msgid "Show _Keyboard Key"
msgstr "显示键盘按键（_K）"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:146
msgid "Maybe some users don't want keyboard keys."
msgstr "也许一些用户不想看见键盘按键。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:164
msgid "Show _Mouse Button"
msgstr "显示鼠标按钮（_M）"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:165
msgid "Mouse buttons can be very annoying."
msgstr "鼠标按钮有时候会太占地方。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:183
msgid "Draw Keys _Border"
msgstr "绘制按键边框（_B）"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:184
msgid "In case keys and key combos are hard to distinguish."
msgstr "以防按键和组合键难以区分。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:202
msgid "Hide _Visible Keys"
msgstr "隐藏可见按键（_V）"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:203
msgid "Only show keys with modifiers."
msgstr "只显示包含修饰键的组合键。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:220
msgid "Display Mode"
msgstr "显示模式"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:221
msgid "Raw is Linux kernel's scancode and maybe not so useful."
msgstr "按键名是 Linux 内核的扫描码，可能不会特别有用。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:227
msgid "Composed"
msgstr "组合键"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:228
msgid "Raw"
msgstr "按键名"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:229
msgid "Compact"
msgstr "紧凑"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:242
msgid "Alignment Mode"
msgstr "对齐方向"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:243
msgid "Some users prefer to display keys in center."
msgstr "有些用户希望居中显示按键。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:249
msgid "End"
msgstr "末尾"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:250
msgid "Center"
msgstr "居中"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:264
msgid "Timeout (ms)"
msgstr "超时（毫秒）"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:265
msgid ""
"Clear keys if no new key after how many miliscconds. Set to 0 to keep all "
"keys."
msgstr "多少毫秒没有新按键之后清除已有的按键。设置为 0 保留所有按键。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:286
msgid "Width (px)"
msgstr "宽度（像素）"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:287
msgid "Width of keys window."
msgstr "按键窗口的宽度。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:303
msgid "Height (px)"
msgstr "高度（像素）"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:304
msgid "Height of keys window."
msgstr "按键窗口的高度。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:320
msgid "Key Margin Ratio"
msgstr "按键间隔比例"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:321
msgid "Key margin ratio in keys window."
msgstr "按键窗口中按键和按键之间的空白的宽度比例。"

#. default
#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:333
msgctxt "none"
msgid "Default"
msgstr "默认值"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:349
msgid "Keyboard"
msgstr "键盘"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:353
msgid "Keymap"
msgstr "键位"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win.ui:354
msgid "Choose your keyboard layout and variant."
msgstr "选择您的键盘布局和变体。"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win-menu.ui:7
msgid "_Usage"
msgstr "使用说明（_U）"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win-menu.ui:11
msgid "_About Show Me The Key"
msgstr "关于让我看键（_A）"

#: showmethekey-gtk/smtk-app-win-menu.ui:17
msgid "_Quit"
msgstr "退出（_Q）"

#: showmethekey-gtk/smtk-usage-win.ui:5 showmethekey-gtk/smtk-usage-win.ui:12
msgid "Usage"
msgstr "使用说明"

#: showmethekey-gtk/smtk-usage-win.ui:23
msgid ""
"\n"
"1. Please input admin password after toggling the switch, because it needs "
"superuser permission to read input events, and Wayland does not allow "
"running graphics program with superuser permission, so it uses polkit to run "
"a backend with superuser permission. This program does not handle or store "
"your password. Users in `wheel` group can skip password authentication.\n"
"\n"
"2. After you toggle the switch to show the floating window, you need to drag "
"it manually to anywhere you want,\n"
"because Wayland does not allow window to set its position. The \"Clickable\" "
"label on titlebar can be dragged as a handle.\n"
"\n"
"3. Because Wayland does not allow a window to set \"Always on Top\" and "
"\"Always on Visible Workspace\" by itself, you should set it manually if you "
"are in a Wayland session and your window manager support it.\n"
"For example if you are using GNOME Shell (Wayland), you can right click the "
"\"Clickable\" on title bar to show a window manager menu and check \"Always "
"on Top\" and \"Always on Visible Workspace\" in it.\n"
"If you are using KDE Plasma (Wayland), you can right click \"Floating Window "
"- Show Me The Key\" on task bar, check \"Move to Desktop\" -> \"All "
"Desktops\" and \"More Actions\" -> \"Keep Above Other\".\n"
"You can check this project's <a href=\"https://github.com/AlynxZhou/"
"showmethekey#special-\n"
"notice-for-wayland-session-users\">README</a> to see if there are "
"configurations for your compositor.\n"
"\n"
"4. To allow user move or resize the keys window, it is not click through by "
"default, after moving it to the location you want, turn off \"Clickable\" "
"switch so it won't block your other operations.\n"
"\n"
"5. If you want to pause it (for example you need to insert password), you "
"can use the \"Pause\" switch, it will not record your keys when paused.\n"
"\n"
"6. Set Timeout to 0 if you want to keep all keys.\n"
"\n"
"You can open this dialog again via menu icon on title bar -> \"Usage\".\n"
"                "
msgstr ""
"\n"
"1. 请在打开开关之后输入管理员密码，因为读取输入事件需要超级用户权限，并且 "
"Wayland 不允许图形程序以超级用户权限运行，所以这个程序使用 polkit 来运行一个"
"具有超级用户权限的后端。这个程序并不处理或储存您的密码。wheel 组的用户可以跳"
"过密码验证。\n"
"\n"
"2. 在打开开关显示悬浮窗口之后，您需要手动拖拽它到您想要的位置，因为 Wayland "
"不允许窗口自行设定位置。标题栏上的“可点击”标签可以作为把手来拖拽。\n"
"\n"
"3. 因为 Wayland 不允许窗口自行设置“置顶”和“总在可见工作区”，所以如果您在使用 "
"Wayland 会话，您需要手动设置这两种功能，如果您的窗口管理器支持的话。\n"
"例如如果您在使用 GNOME Shell (Wayland)，您可以右键点击标题栏上的“可点击区域”"
"来显示窗口管理器菜单并勾选“置顶”和“总在可见工作区”。\n"
"如果您在使用 KDE Plasma (Wayland)，您可以右键点击任务栏上的“Floating Window "
"- Show Me The Key”，勾选“移动到桌面”->“全部桌面”和“更多动作”->“常居顶端”。\n"
"您可以访问项目的 <a href=\"https://github.com/AlynxZhou/showmethekey#special-"
"notice-for-wayland-session-users\">README</a> 文件来查看是否有针对您的混成器"
"的配置方法。\n"
"\n"
"4. 为了允许用户移动窗口或者调整窗口大小，窗口默认是接收输入事件的，当把窗口移"
"动到您需要的位置后，可以关闭“接收输入事件（_C）”开关，这样它就不会影响您的其"
"它操作。\n"
"\n"
"5. 如果您想要暂停该程序（比如你需要输入密码），您可以使用“暂停”开关，在暂停状"
"态下它不会记录您的按键。\n"
"\n"
"6. 如果想保留所有的按键记录，请将超时设为 0。\n"
"\n"
"您可以通过标题栏上的菜单按钮 ->“使用说明”来再次访问此对话框。"

#: showmethekey-gtk/smtk-keys-win.c:362
msgid "Clickable"
msgstr "可点击"

#~ msgid "Close"
#~ msgstr "关闭"
